# Queue

## 队列

队列的定义：队列（Queue）简称队，也是一种操作受限的线性表，只允许在表的一端进行插入，而在表的另一端进行删除。向队列中插入元素称为入队或进队；删除元素称为出队或离队。这和我们日常生活中的排队是一致的，最早排队的也是最早离队的，其操作的特性是先进先出（First In First Out,FIFO）。

队列的顺序存储

循环队列

队列的链式存储

双端队列

